title: webview调试环境
keywords: webview调试环境
savedir: articles
categories:
  - development
tags:
  - debug
date: 2016-06-22 17:19:03
updated: 2016-06-22 17:19:03
urlkey: webview-debug
---

## chrome-devtools移动端模式

适合单纯web页面(无调用app注入方法)，如果页面有作ua判断，可手动添加自定义设备

## 真机 + Chrome inspect

![image](~@img/webview-debug/001.png)

1. Android 测试机连接到电脑，开启 USB 调试
2. 在 PC 的 Chrome 上打开 `Chrome://inspect`，找到测试机设备
3. 测试机进入 webview 页面，在 Chrome 调试台上调试

## 真机 + weinre

![image](~@img/webview-debug/002.png)
![image](~@img/webview-debug/003.png)

1. 安装 [weinre](http://people.apache.org/~pmuellr/weinre/docs/latest/Home.html) `npm install -g weinre`
2. 开启 weinre `weinre --httpPort 8888 --boundHost -all-`
3. 浏览器打开 `localhost:8888`
4. 页面注入 weinre 调试js，测试机进入 webview 页面
5. 浏览器进入 weinre 调试地址进行调试

## 真机 + Charles

1. 开启Charles代理服务器
2. 手机设置代理，访问页面
3. 抓包，本地代理静态资源、页面

## Genymotion + Chrome

![image](~@img/webview-debug/004.png)

1. Genymotion模拟器安装app，进入页面
2. 启用 Chrome inspect，直接调试页面

## Genymotion + Fiddler

适合调试线上页面

![image](~@img/webview-debug/005.png)

1. 开启 Fiddler
2. Genymotion 设置代理
3. 映射文件，调试